有人因發放某商場有多名員工發燒的消息而被捕

【 造謠者被捕！發放某商場有多名員工發燒的假消息 】

一名在商場兼職保安員的男子，涉嫌在社交通訊平台發放虛假訊息，指有關商場有多名員工發燒及請病假，試圖誇大疫情，引起他人恐慌。

經調查後，該名男子因為使用無線電話傳送虛假訊息而被警方拘捕。

警方呼籲市民，切勿發放虛假訊息，此等試圖令他人產生不必要憂慮的行為實屬違法，更會為社會添煩添亂。大家應同心抗疫！

無英文版嘅

添煩添亂

Source?

source?

狗狗fb page

POPO PAGE

即係圓方真係有事

拉完告咩

真係捉到 ? 買張太空咭都捉到 ?

咩法例？

告...

行為不檢

同湖北個8條友有咩分別

黑警親自FC係真

咁九龍站D實Q同CS有冇發燒先

肯定冇用太空卡啦

咪臭係

學學埋埋中共d野，真係好垃圾

社交通訊平台

無線電話

屌
講緊邊單?
邊個商場?

元秋係咪要入要坐？

佢係咪用FB出?

試圖誇大疫情，引起他人恐慌。

會唔會係你地睇小咗個疫情呀

點解咁似大陸既做法既?

解決提出問題既人
好有中国特色

大陸化得咁嚴重...

武漢一開始都係咁架wor

同大陸一樣？
講自己相信既野都唔得?

發燒及請病假一定關肺炎事 ?

即係facebook

我唔知！我唔理！

某商場即係邊個商場!!!!

香港黎？
造謠？
坐15年？

武漢化

以言入罪

班黑警點證明人地造謠先

醬汁？
搵唔到既

C L S

SOURCE?

推

HKPF FB

其實又真係唔洗誇大個疫情既

拉左未？

我真係好撚驚呀屌你老母
圓方

係咪佢用左公家WIFI 比人起到底

同內地要撚樣 死黑警

搵人試手帶，求其執幾件翻去

恐怖

popo fb

佢點知人地有無發過燒？ 幾多度為之發燒？發幾耐先計？過左0.00001度係咪發燒？

同大陸接軌？

咁都得

記唔記得大陸個八條友

Popo 點知人哋冇燒？37.1都係發燒

痴撚線香港

段錄音話有好多港鐵保安發燒?

開始用班狗維穩了

同大陸一樣，過多幾個星期就爆

告乜

Push

CLS

同武漢拉個8個醫生有咩分別

唔講以為23條已經過左

不誠實使用電腦。

雖然俾官串完唔好亂用

FACEBOOK

證明爆緊

如果真係9up似條友想放假

walkie talkie?

要睇下呢個保安出嘅係咪真係FAKE NEWS

入咩罪

比同事隊出黎

學中国玩造謠罪？

正方

似係真

手足睇路

冇變聲，識得應該認到

林鄭隱瞞疫情，要唔要拉？

維穩

唉

幫林鄭做數

奶共

cls犯咩法
香港仲有言論自由？

有人請病假,唔等於有人肺炎
點係虛假肺炎消息

真係變大陸

屌牙 文字獄

上法庭點樣為之誇大，引起邊個恐慌
告條鐵咩，正經野又唔撚做，正垃圾

襲警

告咩？

仆街我以為係大陸新聞點知真係香港既

學埋中共衰埋之後話再放返

諗諗下, 班死黑警乜柒都話假消息乜都拉同大陸有咩分別

公安來到 來光復 這香港

第228章 《簡易程序治罪條例》

20. 任何人有以下行為，可處罰款$1,000及監禁2個月 ——

(a)使用電報、電話、無線電報或無線電話傳送任何極為令人厭惡的訊息，或任何不雅、淫褻或威脅性質的訊息；或

(b)使用上述方法傳送任何其明知是虛假的訊息，旨在對他人造成煩擾或不便，或[red]旨在令他人產生不必要的憂慮[red]；

極權 又贏喇

傻撚左？

香港有咩法例唔俾人傳fake news?
如果有，PPRB該當何罪

第一時間唸起

咁啲狗除左做犯法野之外，我真係諗唔到佢哋有咩係「正經」

有冇人知個消息係講咩...? 有冇sources

同最初8個人一樣 走得太前

用埋啲死大陸字眼
乜野添煩添亂

做戲院朋友講 個間有個員工發燒中招

點證明佢係「明知」 或者佢個目的係令他人產生不必要的憂慮？

同大陸果8個一模一樣

痴線 法治？

網上破壞社會安寧？

點證明佢本人知道？

好耐之前用過
有違公德（outraging public decency）試過入高登巴打
不過上到終審打甩左公德個論點

之後就到

不誠實取用電腦罪
而家有左比較清楚案例做指引, 亦都講明係 無線電話+ 自己個部傳消息
即係扣你48小時
同幾個月前有條友用自己FB叫人行動差唔多, 被荃灣CID上門拉左

如果真係有條例係度, 政府落廣告就唔會話咩 可大可小, 叫人FC就算
實寫埋會有刑責

行為不檢、破壞社會安寧

太開心了，真真正正中國化

語言襲擊

係呀 尋釁滋事呀
屌你

中国化

湖北個8個人

肺炎呢下野已經唔係不必要的憂慮啦
如果係嘅話
警犬全體戴口罩嘅都要辭職lu

「旨在」係咪則係要證明到佢有intended purpose先告得入？

網路23條

用咩法例拘捕先？
條萬能key又被人廢左

添煩添亂，咁似支那嘅

有人發燒又關疫情事？

呢啲係咪就係某國成日講既亂扣帽子

ELEMENT

即係有啦

cls

睇到添煩添亂呢4隻字我就知
呢班狗唔撚係香港人

佢哋只係曱甴

根本告唔入

唔係萬能key 不誠實使用電腦 已經唔得喇咩

引起不安？

即係 一味靠屈, 恐怖分子專長來

英文係
Any person who
sends by any such means any message, which he knows to be false, for the purpose of causing annoyance, inconvenience or needless anxiety to any other person;

所以控方要證明好多野
首要證明係佢SEND
又要證明佢知道個Message係假
又要證明佢send的目的係為左令人不安

自己公司話自己公司有多人病假有咩問題

造謠? 咁TVB有幾多人入左罪?

蓋世太保

黑警屌你老母

以言入罪，同支那一樣

講真話 = 造謠

萬一真出事會點

證明會係上庭到做
先唔講佢係係咪用SMS發message出去, SMS 之類先用到依條罪
btw 黑警有權扣留你先搵證據, 再睇下DOJ告唔告

依樣亦都係最令人垢病嘅司法不公

本來都冇乜嘢，拿屎上身咪傳得仲勁

拉咗元秋未？

你同武漢8義士一樣係英雄

大陸咪就係咁囉！！！！！！
拉左講野個個

律師巴

隱瞞疫情

尋釁滋事

係咪個商場報警呀?

so it is real

造佢老母謠 好撚憎呢個term

同大陸一鳩樣

佢究竟有幾唔想番工

八個造遙者

拉左羅范未？

同大陸一樣

涉嫌在社交通訊平台發放虛假訊息

該男子已獲釋及受政府表揚

諗起返校..

同中國一撚樣

係啵

// 使用無線電話傳送虛假訊息//

垃圾，又唔撚讀書非法拘捕
終審法院喺2014年的《香港特別行政區訴陳宥羲》案[1]講得好清楚，香港法例第228章 《簡易程序治罪條例》 第20條只規管經「電報、電話、無線電報或無線電話傳送」的訊息，但並不適用於互聯網上發放的信息。
市民就真係呼籲黑警喇，切勿曲解法律、發放虛假訊息，此等試圖令他人產生不必要憂慮並無理剝奪人身自由的行為實屬違法，更會為社會添煩添亂。大家應同心抗疫！
[1] (2014) 17 HKCFAR 110 第91(2)段：'Section 20 of the Summary Offences Ordinance makes it an offence to send any message “by telegraph, telephone, wireless telegraphy or wireless telephony which is grossly offensive or of an indecent, obscene or menacing character”, but the medium of the internet is not addressed by that provision.'

大家幫手宣傳下

聯署要求世衛主席辭職

美孚手足被爆頭要推上 twitter

犯咩法

藏有工具可作非法用途
遊蕩
非法集結
阻礙警務人員執法

只要加 有消息指：

其實告唔入

on9

藍絲拉未？大家係時候主動報案

屌，以為係支那，原來支屬香港。
即刻放人
嚴重侵犯言論自由

不傳謠不做謠

我用過來人身份同你講
DOJ收左皮好耐
連紅官都屌
唔跟程序同證據不足都照帶上庭
浪費法庭資源同時間
一早配合班狗亂告緊

好學唔學, 呢樣都學埋武漢, 玩完

邊有造謠罪

大陸呀依家

低調放人

應該係因為佢點名太多貴價物業，仲要用自己真聲

仲要收窄範圍到圓方保安

死梗

捉你48小時

香港有傳謠罪？

置頂

啱啱蘋果出咗，我見到標題嗰陣仲諗係中国？㩒入去睇點知原來香港...

點誇大疫情呀？
而家疫情好嚴重喎！

即係事實啦

Confirm咗錄音條友係商場兼職保安員

即係真㗎啦!!!

即係真架啦...

似某商場自己報警

721831冇咁樣拉過人

痴撚線 以為係中国

尋釁滋事罪

以為係中國既，點知係香港

香港已經變成支那既形狀
捉"造謠者"呢d衰野都學埋支那

睇下醫䕶都要罷工就知啦。

pin this

香港玩完

袁國勇gg

幾時拉話槍斃人個d？savehk港人港地個d一堆幾時拉？

有冇人搵得返果段消息？

麻煩樓主pin #177

本身唔知係Element
多謝香港警察
唔敢去幫襯了

on撚9
我宜家話香港警察全部食屎狗啊
拉我啦你老母
唔拉即係唔係造謠

不過終院出左案例 d 廢物狗 想以呢個case 嚇人
同之前㩜拘道理一樣
keep 住個個都講 佢呢招㩜拘咪收皮
同醫護罷工一樣 人多佢敢抄灑咩

btw 國際西方國家已有美澳台拒絕香港警員入境案例
馬來西亞拒絕所有警員移民
新西蘭拒絕警員子女留學案例
大日本同大韓國準備討論相關法案
可以google 下

個女運老豆老母落黎果單?

已置頂

支那化

Edward Wong：
「終審法院喺2014年的《香港特別行政區訴陳宥羲》案[1]講得好清楚，香港法例第228章 《簡易程序治罪條例》 第20條只規管經「電報、電話、無線電報或無線電話傳送」的訊息，但並不適用於互聯網上發放的信息。」

死黑警又濫捕

證明係真

thx

另外已開新post

【比卡超秒殺黑警】黑警有權拘捕「網上造謠者」？黑警自己就係造謠者！

已幫推

無

以為係大陸新聞，咩宜家香港都玩呢d

比同事隊出黎
返黎現實世界啦

係果度做野既同事呀
聽到段野 未知邊個

阻差辦公
一定係

圓方嗰單？

我都想問
痴撚線狗隊私行一國一制用大陸法？
造謠？

香港警察全家中武漢肺炎死哂

以為大陸

痴線
人權法呢

蒸口罩唔拉

屌你 林鄭黑狗記者會日日造謠.

thx

高調拉人
低調放人

顛覆国家政權

準備反告

係衰段錄音
有咩同個官講啦

不嬲香港=支那
On9先會信香港有言論自由

in 比卡超 we trust
好掛住你啊it 哥哥

即係真

家用個隻就叫無線電話

話自己無辦法share消息出去，因為一share就知係佢放料嗰個男仔？

本身佢好似想人地用文字幫佢轉達段audio嘅訊息，但個豬隊友直接forward咗佢段audio出嚟，搞到要搵一定搵到佢係邊個

新鴻gay !!!!!!!

完全支那維穩
言論自由？On9

呢單嘢好大獲
尋釁滋事罪

咁即係真係有事

全部上黑警FB 負皮爆佢！

即係elements真係好撚大獲

圓謊，黨鐵

問題係 犯左咩法

原來係Element

佢有無作故仔先。。？

其實有証人理論上應該救到佢
但証人會唔會死埋
要停出黎先安全

行政拘留7天

同支那一種樣
抖音認罪

添煩添亂
用埋啲共狗官方辭令

快撚啲中肺炎殮

有呢件事先迫到港共停西九站
義士
率先暫停高鐵運作

OMDB:

有人幫未？保釋？

抵死